\section{Calificaciones, Títulos y Otros}

\cventry{2004-2012}
	{Alumno de Doctorado de FCEyN, UBA. Renuncia por cuestiones personales.}
	{Universidad de Buenos Aires.}
	{Buenos Aires, Argentina}
	{}
	{\begin{description}
	\item [Tema] Desarrollo e implementación de algoritmos para la predicción de la estructura de complejos proteína-proteína.
	\item [Director hasta 2009] PhD. Adrián Turjanski. Grupo de trabajo en Modelado Molecular, Depto. Química Inorgánica. FCEyN.	
	\item [Director a partir de 2009] Dr. Luis Gomez Deniz. Universidad de la Palmas de Gran Canarias.
	\item [Expediente de Graduados] Nº 216/04. Admisión 2 de octubre 2004 (Resolución 10.36	Exp. nº 00480884).
	\end{description}}
\cventry{2002}
	{Licenciado en Ciencias de la Computación}
	{Universidad de Buenos Aires.}
	{Buenos Aires, Argentina}
	{}
	{\emph{Tesis de licenciatura:} Búsqueda de repeticiones en un
	modelo de secuenciamiento aleatorio. \emph{Directora:} Dr. Irene loiseau.}
\cventry{2001}
	{Trainer in Bioinformatics - International Training Course on Bioinformatics (Computational Biology) Applied to Genomic.}
	{Oswaldo Cruz Foundation - UNDP/World Bank/WHO Special Programme for Research and Training in Tropical Diseases, TDR}
	{Rio de Janeriro, Brasil.}
	{}
	{http://www.who.int/tdr/publications/tdrnews/news68/bioinformatics.htm}
\cventry{1995}
	{Técnico en Computación - Con orientación en sistemas administrativos.}
	{E.M.E.T. No. 8 - Otto Krause.}
	{Buenos Aires, Argentina}
	{}
	{}

%\item[Idiomas] Inglés. 4to año Adulto. Sin Título. Cultural Inglesa de Buenos Aires.
