\section{Congresos y Escuelas}

\cventry{2009}	
	{Presentación de poster. XI Workshop de Investigadores en Ciencias de la Computación}
	{Universidad Nacional de San Juan}
	{Ciudad de San Juan, San Juan, Argentina.}
	{}
	{http://www.wicc2009.com.ar/}
\cventry{2009}
	{Participación en el Laptop Session. Workshop Biología Computacional de Proteínas}
	{Universidad Nacional de Quílmes}
	{Ciudad de Bernal, Buenos Aires, Argentina}
	{}
	{http://www.biologiacomputacional.org/}
\cventry{2008}	
	{Conferencista, 6º Jornada sobre la Biblioteca Digital Universitaria}
	{Universidad de la Plata}
	{Ciudad de la Plata, Buenos Aires, Argentina.}
	{}
	{http://jbdu.fahce.unlp.edu.ar/}
\cventry{2007}	
	{Alumno y Comunicador, Escuela de Simulación Molecular y Nano-estructuras}
	{Unidad de Matemática y Física, Facultad de Ciencias Químicas, Universidad Nacional de Córdoba}
	{Ciudad de Córdoba, Córdoba, Argentina.}
	{}
	{}
\cventry{2007}	
	{Alumno y Comunicador, Segunda Escuela Argentina de Matemática y Biología}
	{BIOMAT. Universidad Nacional de Córdoba}
	{Ciudad de Córdoba, Córdoba, Argentina.}
	{}
	{}
\cventry{2005}	
	{Alumno y Comunicador, Primera Escuela Argentina de Matemática y Biología}
	{BIOMAT. Universidad Nacional de Córdoba}
	{Ciudad de Córdoba, Córdoba, Argentina.}
	{}
	{}
\cventry{2005}	
	{Participante. Congreso Argentino de Físicoquímica y Química Inorgánica.}
	{Asociación argentina de investigación fisicoquímica}
	{Termas de Rio Hondo, Santiago del Estero, Argentina}
	{}
	{}
\cventry{2004}	
	{Participante. Curso de Bioinformática Aplicada Ao Estudo de Genoma de Insetos Vetores}
	{Centro Argentino Brasileño de Biotecnología - Fundación Osvaldo Cruz}
	{Rio de Janeiro, Brazil}
	{}
	{}


