\section{Presentacion}

Soy Cristian Sebastián Rocha, un profesional con amplia experiencia en tecnología de la información. Mi enfoque principal se encuentra en el liderazgo, el desarrollo de productos y la estrategia tecnológica. Poseo excelentes habilidades sociales, lo que me permite comunicarme de manera efectiva tanto verbalmente como por escrito. Puedo trabajar tanto de forma independiente como en equipo, creando un ambiente de trabajo positivo y productivo. Además, cuento con habilidades conceptuales de alto nivel, lo que me permite comprender y aplicar conceptos tecnológicos y científicos de manera efectiva. También tengo habilidades técnicas sólidas en tecnología de la información, incluyendo el diseño y desarrollo de infraestructura y la programación de software.

En mi experiencia profesional, actualmente soy Jefe de Sistema en la Fundación Observatorio PyME, donde superviso la infraestructura de curación de datos, lidero el desarrollo de productos innovadores y defino la estrategia tecnológica de la organización. Previamente, trabajé en Mercado Libre como Ingeniero de Infraestructura para Inteligencia Artificial y Procesamiento de Datos, donde me encargaba del diseño e implementación de infraestructura y optimización de rendimiento y seguridad de la plataforma. También tuve experiencia en JPMorgan Chase como Soporte, Diseño y Desarrollo de Software, especializándome en Software Reliability Engineering. Además, trabajé como Desarrollador de Productos Semánticos para Plone en Inter-cultura Consultora S.A. y fui docente investigador en la Universidad de Buenos Aires en el campo de la Bioinformática.

En resumen, mi amplia experiencia en tecnología de la información y mi enfoque en liderazgo, desarrollo de productos y estrategia tecnológica me convierten en un candidato altamente calificado.

